魑魅魍魎：TVB不務正業 妖股爛透人心 - 十一少

妖股，從來沒有大細之分，TVB去年業績勁蝕2億，全因公司不務正業，斥資逾8億元投資內地公司星美（198）的垃圾債券，最終貪字得個貧要撥備，上市30年以來首次虧損。

自2013年起，TVB股價幾乎有跌無升，市值已由高位蒸發近200億，大跌至僅約68億元市值，猶如一去不復返的大台黃金歲月，令人心寒。

今次TVB上市30年來破天荒爆出虧損，源於向星美認購的債券凍過水，要做5億元撥備，（星美有抵押品，未將逾8億元完全撇賬）。至於停牌逾半年的星美，有提出「債轉股」，間接暗示或未有能力償還本金，但TVB盈警公告上似乎暗指不受落方案。

2017年8月，本欄以〈TVB玩財技拖累業績〉為題，批評TVB借了錢玩財技，還厚顏地把手段變成初衷，混淆視聽，且形容公司因預留近42億現金回購，「損失賺取較高利息收益的機會」。

一向高傲的TVB當然沒有三省吾身，轉個身就把本來用來回購的資金（但最終失敗）投資垃圾債券，豈料連開兩鋪大，被大陸公司「走數」違約，上次就國儲能源，今次就星美。

TVB節目向來喜歡回帶，也是時候回顧一下如何由盛轉衰，現今經營情況做得有多差勁：1997、1998年金融風暴後，TVB利潤保持4至5億元水平，與風暴前相若；就算是2008年金融海嘯，2008及2009年的盈利，仍分別有10.5億及9億水平。股價也曾於2000年首季創出85.25元的歷史新高，當時市值逾370億元，一手好牌，但越打越爛。

及至2011年，在TVB充斥着一班二、三線演員擔任電視劇主角之際，「殼王」陳國強入主，整間電視台開始急速變質，越做越hea；另外新聞部門的自我審查很恐怖，誇張得被戲謔稱為CCTVB，令電視台在年輕一代心目中成為過街老鼠。

所以來到2019年，就算不計炒燶債券，也只錄得約3億元經營盈利，不斷慳家之下也差過當年真正經濟危機。背後原因，大家都知，一來新媒體興起，二來優質的電視劇買少見少，三來TVB再也捧不出真正的明星，失去核心競爭力。

當造星已成往事，加上節目爛透，股價自然勁跌。如果香港要舉辦一個「我最失望的香港企業」投票活動，妖股電視廣播肯定毫無懸念奪冠，但本欄深信，屆時TVB新聞台不會報道。

十一少

魑魅魍魎：TVB不務正業 妖股爛透人心 - 十一少

[url]魑魅魍魎：TVB不務正業 妖股爛透人心 - 十一少

cctvb抵死，最好執撚左佢

過街老鼠人人皆知

中共特登搞死粵語媒體

令電視台在年輕一代心目中成為過街老鼠。

唔係呀，連愛回家依啲垃圾廣告雜誌都好撚多連登仔吹奏

垃圾

連登仔見到成班中女扯曬旗

六叔最醒 $55 樓上全沽貨離場

對我無乜所謂 基本上唔睇電視 睇youtube多

做電視咪做電視，做乜炒炒賣賣

只是公司股東損失，你覺得最有可能是甚麼原因？

星美老闆同陳國強關係友好，根本就係左手交右手，拎走TVB資產買垃圾債券。
大公司買股票債券有冇做DD㗎？
買垃圾債券搞到減值撥備蝕錢（就算唔做撥備公司賺錢已經大不如前），
老細又唔使人頭落地，就算cut cost都係炒下屬、改薪酬制度、減外景、買支那劇、狂叫人係TVB落廣告/做Event。以前TVB係農曆新年先係電視賣廣告套餐，而家連平日都有。

後生都係睇外國劇集，今時今日我老母都識用手機睇大陸劇...ATV有樣佢睇都仲唔醒 又要平時串柒柒棒巨猩幫，四大反面，要藝員簽埋d不平等條約

以往一台獨大賺咁多啫⋯⋯
話就話盛世
但其實對樂壇至娛樂圈造成幾多傷害
而家係要還

唔講香港, 就連大陸而家都無人睇TVB啦
成日吹自己啲廣告大灣區都有得睇
唔計大陸會filter晒你啲廣告
而家廣東啲人係睇自選電視, 睇返大陸啲電視劇

留名等睇果幾個盲撐TVB既入黎護航

講野唔好咁離地啦
大陸係會FILTER廣告
但一樣會播TVB啲廣告
佢應該指定左邊啲廣告要播再額外收費

自己一手造成

無埋自己電視台

基本上個個地區既文化就正式玩完

隨時係某國人叫公司自殺，再每個高層俾返幾億咁就得

利申 發夢見到

最簡單去睇：1980年代至2000年代中後期，係粵語流行兒歌興盛時期
宜家嘅粵語兒歌幾乎全滅

呢樣真，之前6月尾12月中去順德。出街食飯，無一間餐廳播CCTVB。
會唔會cut廣告睇返當地有線電視點set，唔一定會cut廣告。
我去過順德龍江住，一到廣告時間一定cut。
多數播政府廣告（多數支那話，少量廣東話），
少數播活動消息（例如運動比賽）、龍江新聞同其他廣告（例如甘竹罐頭、傢俬清倉），全部廣東話。

電視業個玩法係你觀眾數量大先有人肯落廣告，唔係不停叫人落就肯落，佢cut cost搞到冇節目製作，不停做低成本清談節目，係最趕客

呢個關咩TVB事
班人播日本卡通講明要播埋日本歌去屌TVB呀嘛

陳國強本身就玩開財技架啦,你估佢真係有心同你搞電視業務咩
根本tvb一定步亞視後塵,由大陸佬全面接管,成為其中一間大灣區電視台

Who is 11少？

最on9 係發完債舊錢
一part去搞蝕錢bbc
剩返就去買垃圾債

啱，人地點都守住本業，
tvb 就其他業務蝕之後搞膠本業

抵啦 cut 明珠電影配音，冇晒誘因睇

其實好悲哀
六叔六嬸有心搞好電視業
呢班仆街高層剩係為錢 遲早執柒

動畫迷邊有咁大影響力
cctvb自己想cut cost啫

點睇都似個老闆order,袋落自己人袋,玩死你就走

CUT咩COST
佢自己本身都有藝人
星夢班人跟本塘水滾塘魚即嘛

大股東買星美係轉移資金啫，好似港共政府不斷起大型基建轉錢入支那噉

就係因為中共落order整死tvb，我哋更加要撐tvb!!!!!!!!!!

其實大家明知中共想整死tvb都仲要中中共奸計反tvb

陳X強係內地某權貴集團白手套
佢收order去搞死香港電視業

係

六嬸出名度縮喎

用TVB模式，遲早自亡，台灣同香港電視劇水準咁多年一樣，由於budget 及技術，不敢拍特技片，但韓劇及大陸片場面及特技，已經遠遠拋開TVB , 佢地唯有拍愛回家依Ｄ少外景少後期成本劇，你吹到26點冇用，依Ｄ劇賣唔到到外地！,

香港得tvb咩

召喚會員New_god_美斯

中共落order整死自己喉舌？

同國泰一樣on9
蝕係金融市場
然後就裁員, cut cost
CCTVB 仲係第二鑊買大陸公司蝕本
要裁應該裁ceo / Financial controller 做埋啲on9決定

TVB執柒左佢啦
得20個人做幕前既電視台
死撚左佢

間間茶餐廳部部電視機都長開播住乜野

愛回家班中女

用VIUTV黎講
知唔知柒?

不務正業唔係問題，問題係你有無能力，人地李嘉誠投資 Startup 一様賺到笑，同埋訓身玩到自己盈警又係超低能

依Ｄ買唔到去外國

哦

就算而家餐廳開住TVB，食飯時間得閒望下D人會唔會睇吖？1／4都唔知有冇。就算轉77 99 D食客都唔會care㗎啦！
而家裝電視多數都係酒樓、港式茶記或者點心鋪，我屋企同公司附近食肆好多唔裝電視。

廣告，落cctvb冇用，現在，google用ai mon你search習慣，一見你揾旅遊地點，立即有廣告，依Ｄ先有用

個幾個打手咁耐都未入黎護航既

播央視

最弊連星馬，大陸市場都收縮得好快

系 香港藝人歌手
肯背棄自己母語（廣東話）
肯簽不平等條約

ＴＶＢ一台獨大
共產黨一黨專政

惡果由子孫還

佢地不嬲工作只限開討論帖不停推
唔會筆戰架

香港觀眾選擇一台獨大
TVB冇曬誘因請配音員

有埋job spec

tvb新聞部太on9
連我老母睇睇下都發覺唔對路
問點解一開始永遠講大陸野
邊個邊個發表講話⋯

新年又去採訪廣東花市

間間茶餐廳部部電視機都長開播住既系：

A. ATV
B. TVB
C. ViuTV
D. Netflix

我老豆老母都識轉台睇有線新聞

香港咪大灣區囉

但冇人留意，賣廣告效果近0